國泰航空與美國聯合航空試營「電子健康護照」 美國海關及疾病管制與預防中心觀察試驗結果

國泰航空近期屢流傳裁員相關安排，國泰多次向員工重申目前未有確實交代重組安排日期。國泰員工最新再流傳圖片，指出國泰城內的空勤人員集合處已經改裝，以圍板劃成獨立區域，並聲稱國泰會議室已經準備就緒，憂慮公司快將裁員。

國泰回應查詢時解釋，有關改裝是為試行「電子健康護照（CommonPass Digital Health Pass）」準備，現時已在圍板加上相關計劃的指示牌，釋除員工疑慮。

國泰航空、美國聯合航空將會率先以「電子健康護照」試營倫敦、香港、紐約、新加坡之間的航線，有關計劃由世界經濟論壇（WEF）、瑞士非牟利機構CommonPass倡導，讓跨境出行人士以資料保密方式申報新冠病毒檢測結果，而美國海關、疾病管制與預防中心（CDC）都會觀察試驗結果。

Biden 上台之後 中華人民共和國美利堅合眾自治區